原來呢個年代仲有中學老師教院grad

唔係三大已經係次等，仲要係教院，唔知佢地dse有無廿分

岩, 作為一個學生, 應該要恥笑、羞辱、玩弄班教院grad既中學「老師」

岩呀 教院收皮啦 教人

害死人

其實識唔識教，同讀成績無乜必然關係⋯⋯ 補習就唔同。

咁洗乜搵個讀教院，搵個dse生都得啦

大把三大畢業既唔識教
唔係話幫教院
但每個老師能力唔同
用學歷黎高下
證明樓豬遇唔到好老師

IED , 補習都冇人請啦，仲話教人

你認為dse生同係教院讀左4年專科嘅大學生水平一樣?

教大仔負評

其實呢中學老師唔淨教書既
不過大部分教人既都

唔識教，但起碼佢地自己有料
連三大都入唔到，無料又點教人？
自己唔掂，幾有心都無用

其實4年後可以再考一次dse，證明自己中學知識處於咩水平

搵個廢人去教，可以教到咩岀來？

dse根本測試唔到老師嘅教學同知識水平除左成績仲要睇埋表達能力、觀察能力、親和力 唔係話教大出身就一定有呢啲能力，但三大出身都可以係無

Dse測試唔到知識水平

dse教嘅只係基本中嘅基本 讀多兩年大學你就明

見過樹仁教中文 教得好過好多老師

呢啲能力好重要，但成績係最基本
自己無料，表達到識飛都無用啦

連基本都無

樹仁都有？睇來能仁都不遠已

其實依家好多老一輩嘅老師只係中7畢業考完教育文憑就教書 但一樣教得好好

仲有中七做中學教師
邊間

5x歲以上嘅老師好多都係 我學校都有港大出生嘅老師比全校串爆唔識教書

可能三大出身嘅讀書能力係強啲 但我認為應付dse水平成績好啲嘅8大生都足夠

唔計後門狗，其實入到ied已經係top30%以內，教band2尾band3班垃圾已經足夠有餘

咁都有大把三大生教書都得好掂，只搵極少數講無乜意義
班廿分都無既教院都做到，三大點會唔得

咁教院一樣可以出同好老師嘅姐

不過其實學歷同教得好唔好關係唔大，上過大學professor d 堂就明

做老師應該教個科拎5** 知識同答題技巧係基本需要 唔係點教學生
語文要中英拎5 以上

得，教小學囉，中學就

唔認同

得罪講句，如果你BU Science Grad 點教到人地個仔入HKU Medic?
純粹學習過知識唔代表可以提升到學生既水平，老師自身展現到既思維同解難能力呢種身教都好重要。
舊年代出身環境唔同，冇degree 唔代表啲咩。但今時今日你連三大都入唔到就唔好學人教書啦。

利申，以前讀書果陣理學老師全部三大first hon

自己無料，但有好既觀察力就做到好老師，依加既要求真係低

其實dse考咁多科總有唔擅長嘅拖低分數 咁佢中文5**但總分around20教返中文又係唔係唔掂呢?

唔抵得人fg人工高過你做幾年？

如果你設定左讀教大嘅一定係無能力無料咁無得討論喎

係，因為呢個人學習能力好撚低，會教壞細路。唔係我講的，你試下中文拎5**其他拎1，睇下有冇大學收你？我驚hd 都冇得你讀呀

有能力有料入唔到三大 ？

有小學老師會考幾分，台灣d大學番黎都有得讀pgde

如果你將一次考試成績定義為佢人生嘅成就咁我冇嘢好講

你可以考多幾次

唔駛問你公開試一定好撚低分，睇回覆語氣態度都聞到陣蠢味

識一個教大出黎
中文有5**
又去過咩荷蘭做實習教人
跟住之後又周圍幫人補習
好多鐘意佢
我唔覺有咩問題

大葉大學

駁唔到

果堆全級 大部份人 唔係2 就係3果堆

要三大grad 不如自己任教既科目勁，同埋識得教好過啦
大把三大first hon 上堂自high 45 分鐘，講到自己點勁點勁，但無人聼得明
加上DSE 已經比AL簡單好多，搵個高分form 7 都夠曬做

（利申：HKU）

樓豬根本極端化件事 唔係三大就一定無料教唔到書

啱呀，無料嘅人唔單止唔配有專業位置亦都唔值得受人尊重架

不過根據樓主嘅邏輯，唔知樓主有冇料有冇資格一次過同在座咁多位fg50k嘅連登仔講野?至少樓主要係哈佛雙食屎學位，身家有幾億，佢嘅觀念先值得受人接納wo

一個有料唔識教
同一個中等料識教

可以同你講一定係中等料識教老師好好多
有試過比呢啲老師教既學生就會明
唔明既點都唔會明
尤其是中學呢啲階段

點解樓主每隔一排就出post追擊中文科，同教院仔
係咪有咩童年陰影？
不如講出黎，等我地開解吓你

教大有幾多5**
最基本教果科已經唔夠三大勁

教大要讀嗰科最少攞5先入到

得5就得，求其搵個三大入果科都有

請問3大有幾多科係要求有5**先入到?

如果覺得攞5係好基本嘅話依家好多3大生都可以退學

但教嗰條友幾有料都好

你上完佢堂咩都學唔到咪又係無柒用

香港教育真係好扭曲，讀得書又醒嘅仆到去從商
教院水泡學校出黎教書，點樣教到好學生
唔好話讀書叻同識唔識教無關，屌你自己都拎得60分你教到曉飛都唔會教到100分學生出黎

支持所有老師要有master，除左幼稚園

數學系數學拎5**係基本
英文系英文有5*係基本

教院仔平均係低質好多

我唔知分數對於教人嘅影響啦 不過教小學雞個班仆街教院狗就心理變態嘅，郁啲就大聲屌哂全班，借啲意笑尻人垃圾，最鍾意玩偏心同針對 屌佢老母行出去執枝筆都要話擾亂課室秩序要見家長

上到中學就無乜呢啲白痴嘢發生

連基本野都唔掂，講乜都無用

唔好煩
老師靠唔住的

自己勤力最緊要

好似我咁背晒lol每隻英既英文biography、ability、short story、item
記晒所有裹面既vocab

結果等於睇左5本英文故事書
記左7000個難生字
日日英文堂訓教都拎到5*

我覺得有心，有熱誠重要好多
教院用4年時間谷一科，4年唔會提升唔到DSE 既滿分掛
全部科都考基準試就最客觀

三大9教一樣死

咁佢地可以考多次dse

垃圾
害死學生

就算高分都唔會保証佢教得好
雖然低分代表佢某程度既上限

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

係

教院最撚教識教

最撚有熱誠

係好主意，好多教補習天王都去考，好客觀證明到自己水平夠唔夠。

但三大學生，無你想象中同非三大有明顯分別，因爲勁既全部都讀曬專業科

教育唔同補習，學校「育」都非常重要，只要教課本知識嘅，Google、YouTube 都得啦。你要高分老師，咪去樽你搵林作囉，大狀啦，一定教得非常好

學校老師教你學識做人，補習老師幫你平步青雲。

發夢見到徐立之都係 third hon 畢業。

而事實係目標做老師嘅人唔一定會讀教院
教院大把人唔係想做老師，只係唔夠分
所以教院制度好白痴
護士學校都算啦，教育對下一代同成個社會係非常非常重要

同埋唔一定要下下咁極端三大濕鳩仔同教院熱誠L比，熱誠係重要呀，不過做老師知識都好重要。

見過好多教院教畜

呢個post 引撚晒佢地入黎

好想知樓豬係咪中學比教大仔教
入唔到U就話人教畜垃圾 唔識教書

都幾同意老師一定要高知識水平，另外都要有好既修養

老師除左教知識外，都要去幫學生建立正確既價值觀，培訓養興趣，同係學生既心理發展上有個好重要既角色

你諗下一生人有9年以上時間係讀緊書，一日有成半日時間係學校，如果個老師係鳩鳩地既，對個學生影響係好大

另外就係樓主都唔係無道理，自己都拎唔到100分，點教出一個拎100分既學生？

拎高分小小果班既學習模式同正常果班係有明顯差別，你本身唔係讀得掂果班，唔知高分果班既學習模式，你點去整notes，點去判斷個學生去到咩stage

認同八成三大畢業嘅人都唔識教
但作為一個中學老師，連自己嘅dse成績都考唔好就難啲有說服力
非三大盡情負評我

所以香港教育咁撚垃圾

成街都係三大唔請

但老屎fuck 因爲自己係教丸出身 會請返教丸既人

希望呢班多啲mk 入教丸做教畜 唔撚出事無人會反省

三大有料有心教
三大有料無心教

教院無料有心教 有心無力
教院無料無心教

既然揀三大定教院，兩者都有機會無心考
咁搵都搵個三大教啦，起碼叫有機會搵到個有料有心教

一早入左大學

上到大學就知教育系班人係最低分入

part project 完全係伏

然後就由呢班人教書

睇下咩科喇, physics 如果你自己本身都唔熟, 話知你表達能力有幾好

唔係話三大就教得好, 只不過係話三大 = 必要條件(唔係充份條件)
教大仔連必要條件都未達到

有個補習天皇連大學學學位都冇，都可以每年有好多學生，成為市場領導

根本好多人都鳩溜溜，唔夠分入其他大，又見做老師好搵咪入去拎左個教師牌先
護士學校，教院同hd/唔入流大學既社工都係害人既產物黎

三大就好？
搵個cu engine教樓豬好冇

唔通搵非三大？

其實教大真係叫翻教院算啦，唔係想串教大嘅學生，只係教大仲未達到大學嘅level

回翻樓豬，講真教中學最緊要係識教，每間大學讀完同一科出嚟，都有相近嘅知識水平，你就算去讀hku cu都好，大家係特定一科學嘅嘢都係好相近，最多都係大家minor唔同，唔通因為hku讀嘅minor同其他u讀嘅minor有分別就唔俾人教睇唔起人地咩 ，而且近幾年grad嘅大學生唔讀埋master 多數學校都唔會請，唔好再話咩非3大出嚟嘅人唔好教書教到人地個仔冇咗5**，欣師夠話自己中大碩士，又唔見佢全部學生5**？最重要都係睇翻個學生嘅能力，因才施教，如果唔係你全球top5大學grad嘅人出嚟唔識教點教人都係屎

利申：讀緊教大，自己都仲個覺得教大仲係未到大學個level

中大工程有幾多會知自己唔掂而去教書？
個個好似教院仔咁厚面皮，誤人一生咩

啱呀，你自己都唔明根本唔會解釋到比個學生聽，幾熱誠都無鬼用。

好多讀書叻嘅friend都唔係死讀書，佢地係對一科有天分加勤力。當你數學，佢會反覆研究條題目，嘗試用唔同方法去搵個答案，所以點考佢都係A。

雖然好result oriented，不過呢個就係香港教育。
外國更加唔使講，好多老師係master，邊d學生係資優會spot到，教育又唔係一味死讀書，係發展潛能。

試都未識考走去教人
連必要條件都做唔到

含大？

香港教育差係真事實，我自己都身受其害。
明明理科仲要讀埋d 19 中化文言文，個老師（中大既）悶到出汁，作文見到我手字樣衰，已經fail 定我
生物堂，我自己靜靜地計下physic，都要俾人排
傳統學校完全引唔到學生興趣，直至我入U先搵返學習樂趣

但係我讀完master 睇返轉頭，其實DSE 既知識水平係好低，甚至乎無資格稱爲‘預科’。
所以，個老師帶起你學習興趣，學生長遠都會越來越有料。
好過自身強但令你對學習抗拒，長遠就會無知。

都唔明點解專科都可以袋住先，搵唔到人入行就降低要求，本末倒置。

咁低都掌握唔好走去教書

識考嘅定義係咩每科5**？ 每科5**嘅走曬去讀醫，如果識教嘅定義係全部5**，係3大就有資格教，咁唔通個個3大嘅人每科5**就教得？

ching未撚讀過U 跟prof?
佢地咪唔有料唔識教最佳示範囉
教中學咋 撚洗要咩料咩屌

教書有時真係唔洗最top
一個人太醒有時係理解唔到蠢人諗緊咩
以前有d阿sir會考三十分教書都係教得唔好
不過教邊科至少個科都要有返一定dse水平

90年代中七grad>>>>>>>宜家既ied graduates

成隻癲狗咁發脾四
教中學小學咋 禁有料把閪咩你老母
比個博士教你加減乘除好未呀

算啦人地可能u都冇得讀，俾人ff下所有prof同lecturer 都係識教嘅人啦

咁無料又點教？

你成日話人冇料 你冇料定義係乜鳩？
咁討論有閪意義咩
我夠可以問你
「咁唔識教點教？」

教中學呀，試都唔識考點教

咁就係考試skills 而唔係本科知識啦精英大學生

許xx？

擦上司鞋就教到

然後睇學生造化

三大都入唔到咪無料

總之我覺得
有心教>>三大學歷
但有心教，教院知道自己不足，要補返at least master, 先證明自己有心
（physic/chem/maths 除外，真係講天賦）

有心就考多次，證明自己識考試

用另一個講法講

條友學術成績幾好都好

關你鬼事咩 又唔係你好

不嬲讀書都係靠自己架啦

讀master有幾難，求其三大拎個2nd up甚至2nd low都有人收

係呀，其實有幾難？就算我返去考返physic 都5** 啦，讀多左人地10年書

講真啦
唔好靠老師
香港啲老師廢架

靠自己最實際
你冇恆心就摺埋

你問下有幾多教院仔會考返
有幾多中文科老師會考

咁又唔可以咁講
中學(官校)有個老師教得幾好 仲簽咗做公務員
個個以為佢三大grad 但係原來係教院定ou
教得好過個cu grad嘅系主任

其實教得好唔好唔應該同學歷掛鉤
我理得你考公開試嗰時幾勁幾廢都好，總之係你教緊我嗰時可以解得明咪得
利申 三大 將來想做老師都係咁話，人/學歷無分貴賤

收皮啦
得罪講句非教院同唔係讀edu果啲點解要出嚟教書姐
無工開囉 ba sci socsci 年年都有一車車人去左做教畜
同埋有啲科例如visual art係教院grad嘅老師都真係屌打其他u讀fine arts之後再讀pgde嘅人架喎
咪撚咁膚淺淨係睇人邊到出身就斷定佢係咪一個好老師啦

以前中學個副校都係教院
仲要30-40歲

正常三大生其實大把工開，係有心想教書先會走去教

點解覆俾班20分都無，試又唔識考既培養下一代

出到黎有幾多人睇dse分呀
睇都睇你gpa先啦

係，一入band 2 或以下中中，死亡率>80%
band 2 或以下中學，只係維穩機構，唔想班細路無所事事出來搞事而已。
我自己好辛苦先逃避到band 2 正常命運，所以我有仔女都at least 讀直資

係, 所以我地應該要以鄙視同挑釁既眼光看待班出黎教書既教院仔, 令班廢物知難而退

岀現了

識好多讀三大嘅都堅決唔會去教書

教師就係睇dse

所以讚成教書果班考多次DSE

傻鳩
本身叻個啲學生洗撚你教？
唔洗你叫佢地都會主動去學去讀啦

仲有你真係香港垃圾教育制度既產物
成撚日就係識講考試考試
考個DSE就可以將人分界
講到尾咪唔抵得班教大仔
你咁撚有料就去搶哂佢地份工啦傻閪

為左d仔女唔好俾教院仔教起碼要送佢地去留學或姐讀國際學校先得

就係班三大畢業嘅唔去教，先比其他U畢業嘅人去教

要怪就怪成績好嘅人無教育熱誠啦

三大專科咪大把工囉
其他ba sci socsci？有得你叫乞食科啦

連咁易既試都考唔到走去教人，幾時變得合理

大把教院教中學 ou教小學
食屎啦

Ba sci socsci 咪就係中小學d術科
佢地肯教書仲乞乜食

垃圾教院

根本係教院仔無料，就用下三流行政手段搶工

你係咪唔知教院有要求dse 中英數要有5/5*以上 先可以讀嗰科專科
舊制時都要 B 以上

教書dse行先
果科冇星幾難請你
Hr唔係傻係人都都知大學野同dse野關係不大

我當年讀中學教大個啲只可以教初中

教d小朋友只要會考攞幾分去台灣讀個大學番黎教院pgde就會做小學老師啦

有5就得

其實學校已經分左階級：
GM：正常degree grad，教高中加行政
CM：以前師範，教初中
依家學歷通脹左咪淨係俾班教大做CM，教初中。

根本中學都唔應該俾佢地教

即係咁，如果班教院仔考高咗四五分，佢哋仲會唔會留係教院而唔讀三大教育系先？

教院ug考d野難度太低啦

雖然期望師範院校讀d野難過研究型大學係不切實際

後門狗唔洗5+

不如講下點解dse 30分以上唔會做老師，走去做醫生律師？

舊制你確定？英教都大把人UE得D

新制都係4/5 邊有要求星

你話初中都教唔掂又真係over 咗....
不過人工值唔值就係另一個問題

cu engine > edu 啦

起碼計數/邏輯能力有保證

你地屌到上火星人地繼續5,6萬一個月

大家都係19-21 不過教院班友仔影響緊香港未來啫

教院狗有咩資格受人地叫你一聲「老師」？
你ied嚟㗎 依家啲課程咁深 你地小學都知搞唔搞得掂

識人AL UE C入教院讀英教
而家好似做緊老師
畀我就唔敢
起碼都要嗰科拎A/5**先敢出黎教人吖

教院仔有21
係咪top 5%

客觀咁講 UE C教band3尾到band2中 完全冇問題

依句真

又要屌dse唔好又要睇dse成績 我好亂啊

其實係，而且好多band 1 請得都一定A/5**，除非靠關係。
我覺得教院grad 教band2中至band3尾係冇乜問題，不過就唔好死撐話教院出黎可以點勁點掂法
雖然都唔會請，但你教院Grad去間band1頭教書，二百個學生入面肯定有最少四分一考試叻過你，學習能力高過你，前途好過你，係咪起碼會有少少覺得唔好意思？

其實讀u個陣考多次攞5**/5* 基本上就冇問題唔知點解咁簡單既野都唔做， 9成冇料到

咁你咪叫啲3大或者dse best5起碼30分嘅人去教囉書囉，仲要3大唔係後門狗 ，講真人地教院學生實習多過你班讀完4年degree 再讀教育文憑嘅人，可能人地教得仲好過啲3大啦，ching你又讀咩u啊？

所以咪只係做緊商業化教育

又一堆人攞啲唔識教書嘅三大仔做counterexample
彷佛學歷高嘅人係唔識講嘢咁樣

某部分同意，三大，特別一大嘅學生好多都係由細到大係名校出身，呢班人做老師好難明白學生嘅學習難處
特別係要教返地區學校

唔洗30，有25分都贏曬你班教院仔
其實有無人25分以上入教院？

我知嘅起碼有4－5個係26，27分入咗教大，雖然唔夠膽話仲有大把人係25or above 入，但都唔會係全部都19－21分入教大啦

其實小學會傾向IED>其他大學。

認真 你成績好唔代表識教
相反有啊啲成績無咁好既 佢明學生唔明啲乜
所以佢兜會有辦法令學生更易明

相反太叻果班因為佢自己已經太聰明
佢只會覺得點解啲學生咁蠢
所以可能講極班學生都唔明

我只係想講個人學識同教書未必有太大關係
大學d prof學識夠勁教得好又有幾多
老師好唔好都係人夾人
有時同出身真係冇咩關係
不過學歷高唔怕比學生問到要搵google解答

學生：想問下教科書既挑戰題
學生問完
教大「老師」：errr..err....依啲係out c架, 唔駛識

中學有個mk仔成日講粗口撩交打，幾乎全級操行最低個幾個，留埋班，而加教院first hon

不過唔排除佢改過自新

其實，讀唔讀書，我理唔到咁多，
但係我想話畀你聽，行錯路，冇得返轉頭。

7科加埋？

大把教院出身教書
會考10分入asso之後入教院
出到尼輕鬆三皮
咩世界？

你就7科加埋，人地5科27分唔撚得？

所以真係要歧視佢地, 可以既話, 要盡情辱罵佢地, 令佢地唔好咁得戚

咩係教院

某專門培養垃圾、廢物、狗隻、教畜既學店

Dse整體成績好唔代表本科成績好
入ied讀本科最小都要有個5
不過我認同ied主要教小學比較好，因為小學重視class management >知識

5就夠？

識個中學同學retake完入教大都係打哂飛機

有個同學ce幾分去左台灣讀書都做小學教師係咁打j話我地呢d老師又放假去歐遊啦

後門狗就真係無資格教書啦
自己都係走後門先有u讀 廢尻到

會考無10分都教書真係

理撚得你
人工已袋

專業老師：考評局唔會咁問，你想知我先繼續講

三大都入唔到話自己有料
面皮要幾厚

三大大撚把水泡科20分入到 好有料呀

教院收人低質到
咁個老師係咪要教d學生dse攞幾分去台學讀先修之後讀大學就可以做老師

佢地唔會去教書害人，你地呢

有咩證明到?

你話唔會就唔會?你控制到?

又唔見讀得好果班去做老師
咁多野講果陣又唔讀？
見人地多假葡萄呀？

利申:教大學/大專

要教班塞豆窿雙非魔童，你做飽佢啦

教大學又好
教大專又好
當你四五十歲果陣
人地中小學跳pt仲高人工過你啦

中小學做admin狗人工同workload 唔成正比
合約制未比人cut先算啦

笑撚死人
教大學唔洗教nds?
中小學教師人工照袋照跳pt
你咪慢慢捱

唔見得你走去做research少野做
人工又唔係極高
小學老師做到四十幾歲
主任仔都五六萬

要教得有系統、最有經濟效益方式黎教、可以令學生有興趣同投入、照顧學習異，課管一大堆野係非常困難。有良好既subject knowledge 都唔代表教得好，你同班DSE仔講鬼明咩

所以話教院仔真係教院仔，連基本統計學常識都冇，講乜柒識幾個人26-27分
拎入學收分統計出黎啦 傻仔

幾多中小學老師捱到頂唔順出左去做補習
所以咪請埋d 野雞狗教囉

mean score 有upside extreme value 都係得20-21分

未撚聽過同人比較收分係會講朋友 而加5條4 都入撚到教院，講乜春識教書啊，基本知識都未掌握到啦

JS8391 BEd (Secondary) in Mathematics 21 Mathematics: 5

笑到我 教中學mean math score得5 ，話有5*個堆契弟走出黎啦

咁同教大有咩分別

教院仔答我一個邏輯：
教院主要收19-21分，hku/cu edu degree都只係收23-24分，點解拎27分既人要入教院唔入hku/cu

數學5*都冇憑咩教人

我數學拎5，有個學生搵我＄200/hr我都唔撚教啦 on79

冇咁大個頭 又要笠咁大頂帽

不過講真，
我以前間中學真係有唔少教院出身
但教出黎成績好過d高學歷老師

消防員

果啲話咩識教就得 自己唔一定要高分果啲 個logic都錯晒 咁識教但教唔好自己？連apply落自己到都唔掂攞唔到** 仲話咩教得好其他人

16年dse雞收收皮先啦 u都未讀完，岩岩先讀3字頭

我都係咁話
主要係唔好意思呢個問題
自己好叻，係未必識教人
但自己都唔叻，如果我係band 2 3學生英文想考好啲
我上堂一定唔會聽書，做自己嘢 點解要信佢講
除非佢考多次考到5**

我覺得自己唔係太勁都算
因為讀完幾年書都進步左

但係ce幾分真係憑乜做老師?

少時唔讀書 大左做教師?

咩年代教院Grad 呀，
果陣香港有幾多間大學？有幾多大學學位？

21分
教大專岀報大數

依家依個年代真係三大多
出身地區名校嘅好多
教院嘅教教中學真係校友先有份

如果我真係楝撚掂
會考科科A 我點撚解要黎中學教鳩班傻閪？
我讀醫做律師大把世界喇
中意教書既 入埋HKU 教top of the top喇
講到我好撚掂就一定要屈就黎中學教你咁

咁又唔一定個個都鍾意教尖子既

識讀同識教根本就兩回事嚟
就算係教院grad又點 中學啲嘢佢已經夠quali教啦

好多人覺得識讀=識教

Dse都係考得果十幾廿分
學咩人講教育理念

比你有30分又點，大把高分低能啦

低分低能比例肯定仲多

個邏輯錯撚哂
入唔到三大 => 無料
唔代表
入到三大 => 有料

如果有心教識諗方法教其實中7畢業都夠能力去教中一二三啦

所以學歷高同幫唔幫到學生係唔成比例

入唔到三大=識教

思齊教育教中文個梁家俊咪教院畢業

得罪講句
閣下dse應該都係十幾廿分果啲

屌你老母 所以話教院仔真係唔識教，讀左基本邏輯未啊
識讀=/=識教
但唔識讀=唔識教啊
洗唔洗教你1+1=2啊傻仔

所以話教院仔真係垃圾，講埋d野冇d大學生常識

高學歷證明個人更有學習能力，或者更有決心，對學習更有熱誠，專注，認真

相比連dse咁易都做唔好，仲要教人？對自己都唔認真，點期待對其他人認真

重點
除咗聰唔聰明
考dse某程度上都反映一個人夠唔夠自律
自己都約束唔到自己，仲話去春風化雨

樓豬dse應該係全部5**dse咁易都做唔到狀元真係可以去死

仲係到奉醜

學好啲字先串人啦

究竟邊有27分教院仔

好簡單一句
你學歷咁低，有時alevel深少少既題目都唔識做，仲點教學生，定係要叻少少既學生教返你轉頭？

邊有人話要科科A
但教嗰科起碼需要囉
唔A都起碼B啦
啫係咁如果英文A，其他D/E，入英教
咁我都覺得可以接受

但教院仔得4 5
仲話同三大比，面皮要幾厚

以前識人中文A，其他D/E，入教院中教
呢啲完全冇問題
但嗰科得4-5，去教嗰科
我個人完全認為接受唔到

識得讀書唔代表識得教書

Dse係玩平均叻 教書係講專科教 你攞分數嚟講淨係顯示到佢嘅綜合讀書能力 見唔到佢係咪真係識得教果科書（頂多解惑）

教書最重要係有無辦法引起學生對果科嘅興趣 講啲嘢學生明唔明（授業） 如果真係要求讀書叻行先 就算請哂班prof嚟教中學 咪一樣成班學生訓到死豬咁

利申 唔係讀教大 只係覺得dse分同佢係咪一個好老師無必然關係

Child 登

專？ lv4叫專 ？

Specific dse subject 5/5*

佢教果科dse有5咁教班垃圾band2/3仔有咩問題 ，成間學校啲人攞到4已經偷笑

Btw，科科掂就唔入教院喇，㨂bba beng唔好

Lv5 喎ching, 有乜因由令你咁憎育丸仔

band3實有一兩個特別勁，唔通放棄佢地 ？

會考幾分去台灣讀書番黎入教大pgde又點睇

三大出身洗教你

教小學

靠班垃圾又唔知有幾多學生中伏

教院係專收呢啲

入band 3仲求乜 買定包黑冰入去埋堆喇 莫非你就係當年俾人打到仆街啲讀書撚

呢個年代仲有幾多學生搞呢啲

垃圾

樓豬應該無讀過大學
唔知道有料同識教人係兩樣野

蕭源都係樹仁出身

唔代表教院個個都識教人囉 你小學雞初中個班撚樣Miss全部教院出嚟

呢樣非常同意
識唔識教好睇人
唔係讀過教院就識教書
但同佢學術成績又好似無必然關係

無成績，講乜都無用

做老師要有學識 智慧 同教學能力

教院畢業最多係教學能力/表達能力 上贏到其他專科大學生

我敢講 超過八成三大學生（非後門狗）讀完教育文憑可以係中學屌打教院仔

講得呢個話題嘅人都on撚柒鳩。

唔搵教院嘅人去教中學，唔通搵ku cu ust教中學，搵最低級嗰啲ou syu edu去教大學、做科學研究？

況且人係資源來。
調曬最精英嘅人去教中學，啲學生第時出來做保險咁點撚樣算？？

成個教育系統都係投資來，憑咩要投資頂尖嘅人材落一班唔知讀書為乜嘅人？
投資咗落一間中學，得20%入ugc，3%嘅人入得top 3，邊個投資呢啲蝕本生意？

投資人材落大學教育，起碼gpa同人生有關連，讀書動力都高啲啊，班中學生冇呢啲概念做咩要投資頂尖人材落中學教育？

其實呢做中學老師人格比成績重要
只要教到學生正確既價值觀, 自律性同責任感,已經係一個好老師

美國都想多d ivy league畢業的學生投身K12教育事業
搞咗個teach for America的program
睇黎都係ON9 ?

另外仲有芬蘭
國家政策令教師收入同受尊敬程度高過 律師 銀行家
又係on9 ?

印象中幾年前ied出個poster

幼教唔記得， 好似接近90%

小學(包括以前淨cert, BEd同 pgde) 佔約80%

中學就約30%

ied個戰場集中係小學同幼教， 校友網勁到你唔信。中學未至於潰不成軍，但肯定唔係主流

芬蘭既老師人工唔係特別高
得三千歐(26000港紙)
芬蘭人做老師係真係為使命感
中學最top既人才，要考埋master先做到老師

你諗吓假如香港班狀元話讀教育系會點
一定係九成九香港都笑鳩人on撚鳩

人哋芬蘭啲中學生有冇咁貪錢中學一畢業就做保險狗地產狗倫敦金狗啊？？？

香港可唔可以好似美國咁，中學畢業（普通人），唔一定要入大學，證明到有能力就可以入矽谷/Microsoft做啊？講緊普通人喎？

其實係架 一個識教既中六畢業 仲要岩岩先考完 有經驗有能力 唔通叫個咸豐年老師仲要唔識教咩
識教不嬲就夠

what's your point?

原来收入唔高 good to know

佢個制度真係好好
你老師係頂級係有心教
下一代先會更加好

一句講曬
用投資者角度，入world top 200少過50%嘅中間，唔好話俾HK top 3嘅畢業生教，直頭連書簿津貼車船津貼都唔應該俾。

傷殘、智障學校嗰啲另計啦

中學*

Past 25 years嘅畢業生，從事倫敦金、保險、地產多過5%嘅應該殺校

呢班人反而先最需要教育
特別係需要好的老師去引導佢地
否則只會世世代代都係做d呃人既野
造成階級固化

出身於良好學校同家庭系統既學生
本身就已經有充足的資源畀到佢地

美國Teach for America個Initiative d老師點解鐘意去教基層學生？
係因為佢地感受到自己係度教可以make a real difference

當然呢個係 ideally 一個好的社會同政府 應該向呢個方向執行啦

但現實中人都係自私既
band 2 band 3咁多蝗呀蝻呀
我又真係唔係好介意佢地永世為奴

如果真係覺得呢啲人可以被教育
就應該appreciate吹奏「全人教育」、「博雅教育」嗰啲浸大啊、嶺南啊、教大啊、宏恩基督教學院呢啲啦
咁著重ranking為咩

自己本身無又如何叫人有

咁樣答既人有幾離地

ching你都係clarify下自己講野既logical sequence先
你d論述全部斷裂式 1999
唔知你想表達咩

已經唔係單一一個reply係咁

其實理論上錯誤的價值觀都可以一代傳一代

18年前的教院畢業的 楊思琦老師 畀空心老倌呃咗
幾年前 教院的學生 食垃圾洋腸 食到全港都識

真係以生命影響生命架

得啦得啦
調曬ku cu班人去教書，以後人類文明靠教院啦
叫ied班垃圾去ku cu啲biomedic lab啊neuroscientist lab研究對抗癌症、中風啦

我臨老生cancer靠教院班天才啦

反正我唔覺得有人有資格要個社會take this risk

基金佬唔會有資格講「我攞你啲錢去投資最差嘅股票啦，因為正正呢啲公司先需要錢去做好佢哋」

每年sci fg有幾多人做研究

我唔理咩識讀唔一定識教
我只想講 唔識讀就一定唔識教
咁識教但教唔好自己

搵個dse數學攞3/4既教院畢業生教數學 分分鐘自己都冇concept, 表達能力曉飛都冇用

感受到樓主有好大怨氣

小學都得既
中學

過多幾年睇下你自己有幾on9 dse只係考你對份卷既適對能力

三大讀書正常見識點都會多過教院啦

DSE 24分
中文5** 英文5 （就係典型數學2左）
教大中文grad 而家CU MA 中
咁我教得書未？

識教最重要

你見大學班prof就知咩事
個個學歷高 但大部分連點教書都唔識

MA洗底呢招仲work架咩？

個人認為其他科3晒都得
只要中文5**教中文完全冇問題

數理科得5真係講唔過

係
有standard answer個d科應該要有A/B equivalent

有咩好嘈... 你覺得EdU唔好嘅唔好比個D老師教，入直資BAND1，男拔個D中小學囉...但都有EdU學生係依D學校教，雖然比較少。再唔係見D老師教得唔好咪投訴佢囉... 下下論出身於邊間學校，點嘈都無咩實際意思。

原來係垃圾BAND3哥開嘅POST...浪費時間添

咁刻意打EdU 呢個名ip 都唔駛check
一定係較丸仔

然後對討論有咩建樹呀?

無錯
教院畢業都強調係大

AL ICT拎A 教緊ICT做埋panel又有冇問題?
利申育院仔

就係教緊中文
anyway 知道自己不會誤人子弟就夠

更多人得十幾分去誤人子弟

AL有鬼ICT唔好再吹大d

CA定 CS

按呢個邏輯
應該所有Prof都係教學奇才
連登仔應該堂堂都唔會走堂

同一句野唔知要駁幾多次先無人再問

教院仔:有教學訓練就大哂，唔駛知識

教院仔唔肯面對既現實係，佢地既資質只可以入教院，佢地自己都考唔掂公開試 ，點可以教好d學生？ 香港未來既棟樑好易比佢地糟蹋晒

其實我都好驚比教院畢業啲老師教。隨時死人。當然少部分教院畢業生起某一方面幾強。如英文。普通話。

教院
識個中文4嘅入去讀中文，仲話出嚟教人
資質低就認啦，係到講埋啲呀媽唔一定係女人，夠細心男人都可以做老母嘅歪理 笑撚死人

你咁搞笑既 而家樓主係講緊教大grad連dse都考唔好有咩資格教人，事實上的確大部分唔夠分先會入教大當水泡。當年考dse有個同學ICT得4走去讀Bed(ICT)，試問咁既水平點樣教到中學生拎5**，我同意你d表達能力課堂好重要，但連個課程都未讀通就去教人真係大笑話

訓醒未 港大中大英文教育系英文有5就入到啦

英文科4同5完全係兩個世界

各大教育系都收得低d
呢個係定律。

出到來社會，你就知道學歷同你嘅工作能力根本是兩會事！但無學力又撚得，因為你的學歷是你的工作入場券！

你邊行？

你咪又係唔讀

on9
咁不如小學學歷教書

咁點解會入唔到入左教大

btw其實真係冇問題
ou甚至有英文得3讀英文啦

最重要揾到到定位

教攞u攞1個批(20%) 真心冇問題

我意思係 講公開試本科成績嘅話 某啲三大生唔會比樓主口中嘅垃圾教大仔好好多

識人校長推薦信加運動員計劃 20low 英文4 中大英文系

人工無分別?

咁三大grad去教院讀pgde?

係要搵啲極端case

搵教院最勁個個同三大運動員比
運動員根本唔駛讀

差幾個grade已經證明到邊個人更有學習能力，或者更有決心，對學習更有熱誠，專注，認真

相比連dse咁易都做唔好，仲要教人？對自己都唔認真，點期待對其他人認真

的確好多學校老師都係無料扮四條
即使係三大畢業 係呢個制度教得耐都會僵化

入到U 會知教育系班人往往係最低分個堆
PART親PROJECT都係伏
解文都解撚錯哂 教條撚咩

老師:只要你地dse唔努力 入教院 就可以教中學啦

中學唔多教院了。就算請, 其實都難有升遷, 同埋有perm位。(母校除外)
我做過學校, 基本上D panel位係兩大, 有時會有科大浸大。教院就未遇過。

點止做中學教師！港島最著名的官立中學（男校）個校長都係柏立基師範學院（教院前身）畢業！

當年入到羅富國已經好勁

陳馮富珍（羅師）、司徒華（葛師）時代係好勁！但到了九十年代師範收生不足，最後唯有降低收生要求，可以combined cert 幾科及格就可以入讀；加上當時教署容許大量讀英聯邦遙距和函授教育學士課程的文憑教師升格為學位教師，這批「學位」教師，只學了教育理論，本科知識並沒有增長，加上開辦課程的英國及澳洲大學排名極低，質素極無保證，我曾提及那位官校名校校長就是屬於這個批次！90年代起由於引入了大批不夠質素的老師，整體教師質素也被拉低！

教院中文只係適合教小學
大學中文系出身先有足夠學養教中學生

而家20頭分都入到三大啦不用分得那麼細

冇讀過三大班教院畢業老師唔該唔好教中學害細路
本身你地都算係讀唔成書

教院的課程只是著重教育理論及技巧，有點像職前訓練，對本身學科知識的培養並不足夠！更談不上建立個人的學術素養！

對中史文學認識唔夠深好難教得好高中中文
教學生範文之前都要講解下歷史背景，寫作動機之類
如果唔係中文系出身文學底子弱，可能被學生問多兩句就口啞啞

簫元以前樹人grad, 咪又大把人補

葛斯

教院學生最擅長寫lesson plan，每一分鐘做什麼都按原訂劇本，這也反映了他們希望主導課堂而不希望有「突發」的時間發生，如果學生問課外嘢自己唔識答真係唔知點算！中文老師應該文、史、哲各個範疇也要涉獵，不要只懂操練考試技巧！

教大呀

因為有啲人淨係叻某科而入唔到三大
以前就有同學CE AL數學全A 再讀數first hon
但其他就好低分

不過佢唔鍾意做老師
但實際上有好多呢類人

連登真係一個價值觀嚴重扭曲嘅地方

本身學習能力都有問題 點教人

點解咁講呢?
其實我覺得佢講得部分岩,要教果科要5**先有資格教人

但讀得教院普遍都無5**,所以個邏輯係合理既
但唔否認有個別例子

樓主一定廢撚到教院都入唔到先咁中意踏教院
但又抬高唔到自己

20分都唔洗，有幾難入

星都未必有粒😂

Band 3 D垃圾有資格笑老師